---
title: 总日漫表迁移 Next.js 的重构之路
date: 2021-11-07 00:23:29
tags:
  - Next.js
  - React
count: 2
os: 1
os_1: Monterry 12.0.1 (21A559)
browser: 0
browser_0: 95.0.4638.69 Stable
place: 新家
key: 124
---
    也算是历史性的重构，终于用上前端框架了
<!-- more -->
## 0x00.前言
本来前天晚上在写的是这篇文章，结果故事太长昨天又花了一整天，凌晨前总算是差不多给搞定了，于是终于可以来填这篇的坑了

## 0x01.源码
https://github.com/yuangezhizao/bgmlist

## 0x02.缘由
最直接的原因是谷歌搜索`远哥制造的实验室`搜索不到`https://lab.yuangezhizao.cn/`了，通过`inurl`搜索语法发现被索引的只有`6`条

<details><summary>点击此处 ← 查看折叠</summary>

![inurl](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20211107003123.png!webp)

</details>

翻`QZone`又想起这个站点其实最开始是叫**远哥应用**（~~`https://app.yuangezhizao.cn/`~~），后来觉得自己专业接触不到像计算机专业的实验室，于是自己就采用了**实验室**这个名字……
里面放着自己基于`Flask`折腾出的各种小应用，不过随着时间的流逝，不具时效性的玩楞越来越多，而有意义的相对独立的应用比如[maimai_DX 查分器](https://maimai.yuangezhizao.cn/)是被单独分配了子域名
趁着这次搜索翻车，再加上出于对`SEO`的考虑决定给**总日漫表**也单独分配`bgmlist`子域，然后将从**实验室**迁移出去
就像`查分器`一样在**实验室**中仅留存一条指向的链接以备留念，也算是在**实验室**完成了自己的使命`2333`

## 0x02.历史
虽然前一篇文章已经花费了大量的笔墨进行了描述，这里针对**总日漫表**部分还是再回顾一下吧
最初版的页面是在`180523`提出的，而`180530`才使用`git`管理**实验室**整个项目

<details><summary>点击此处 ← 查看折叠</summary>

![最初版](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20211106222500.png!webp)

</details>

最初版页面字段非常有限，直到`190407`才修改数据库模型丰富字段，并类似于现在使用的页面

<details><summary>点击此处 ← 查看折叠</summary>

![190407](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/QQ20211107-005749@2x.png!webp)

</details>

而下一次修改则鸽到了`200310`，主要是追加了`制作公司`字段，并且真正意义上的开始对外公开
![200310](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20211106225742.png!webp)

接下来，来看一下`200310`后针对`bangumi_200310.html`的所有改动

<details><summary>点击此处 ← 查看折叠</summary>

![bangumi_200310.html](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20211107011431.png!webp)

</details>

最后，贴一下在`git`中搜索`bangumi`得到的全部提交记录

<details><summary>点击此处 ← 查看折叠</summary>

![1](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20211107010940.png!webp)
![2](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20211107011039.png!webp)

</details>

真的是经过无数次重构，最终演变成现在看到的页面

<details><summary>点击此处 ← 查看折叠</summary>

![201004](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20211106231042.png!webp)

</details>

## 0x03.部署
结果上来就遇到了个坑，前天晚上修改配置文件反复尝试部署也没有成功，最终一直有报错
``` bash
 Error: 函数状态异常, 未找到函数执行入口文件，请确认代码包入口文件名和 handler 设置是否对应或代码压缩包是否正常。
    at ScfEntity.<anonymous> (/var/user/node_modules/tencent-component-toolkit/lib/modules/scf/entities/scf.js:260:23)
    at Generator.next (<anonymous>)
    at fulfilled (/var/user/node_modules/tencent-component-toolkit/lib/modules/scf/entities/scf.js:5:58)
    at process._tickCallback (internal/process/next_tick.js:68:7)

9s › bgmlist › 函数状态异常, 未找到函数执行入口文件，请确认代码包入口文件名和 handler 设置是否对应或代码压缩包是否正常。 
```
也升级`serverless`脚手架到最新版了
``` bash
yuangezhizao@MacMini nextjs-semantic % serverless -v
Framework Core: 2.65.0
Plugin: 5.5.1
SDK: 4.3.0
Components: 3.17.2
```
可以看出你云的配置文件分为两种，在[Web 函数](https://web.archive.org/web/20211108123552/https://cloud.tencent.com/document/product/583/56124)还未推出的时候，只有[腾讯云 Next.js Serverless Component](https://github.com/serverless-components/tencent-nextjs)（现已迁移：[腾讯云 Web 框架组件](https://github.com/serverless-components/tencent-framework-components)），而后才有的[腾讯云 HTTP 框架组件](https://github.com/serverless-components/tencent-http)
因为`Flask`默认的开发服务器性能辣鸡不能用于生产环境，所以一直没用上`Web 函数`这种函数类型，但是现在可是`Next.js`，[快速部署 Nextjs 框架](https://web.archive.org/web/20211108125622/https://cloud.tencent.com/document/product/583/59234)一把梭，终于可以不再转换直接跑通了（
晚饭之后突然想到干脆直接删掉已有的函数重新部署，然后还真就可以了……
想了下原因应该是已经创建好的函数无法更改函数类型，已经建好的旧版的`Event`函数自然不能转换成新版的`Web`函数了，毕竟二者实际的运行方式都不一样
当然，部署前首先还是要把依赖扔到[腾讯云 Layer 组件](https://github.com/serverless-components/tencent-layer)里，这样就不用每次部署的时候都上传`node_modules`文件夹了

未完待续……